<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Dirays on Kobayashi - Memochou</title>
        <link>https://linmod.de/diray/</link>
        <description>Recent content in Dirays on Kobayashi - Memochou</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 23:35:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linmod.de/diray/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>11-19</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241119/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 23:35:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241119/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/99/800/600.jpg?hmac=Q21qJ3tKIPYasWip3B4wQicGgLiYIdoe1_vUN_3pP6w" alt="Featured image of post 11-19" /&gt;&lt;p&gt;今天晚上（北京時間晚間二十二點十五分）得到了陸陸俠先生的友情鏈接，非常開心！陸陸俠是我見過最有趣的網站設計者，他真的很好玩很厲害。其實呢我是想，等博客盡可能充實以後再跟大家求鏈的，非常意外—非常感謝！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日服藥——腸炎寧、舒肝解鬱膠囊、萘敏維滴眼液、非那雄胺，基本上是OTC非處方藥物、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;運動促進多巴胺分泌、學習刺激內啡呔釋放。近日我的焦慮狀態有所削減，肖途先生薦的草稿本應該是有作用的。在上面寫好了我每刻的想法。當一個苗條出現時我就應該記錄下來，最終將他們按重要性排序一點點去做。現在我能能逐漸激活更多的好情緒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天氣變冷之後，頭疼狀態也在好轉，今日下午甚至得到了非常長效的續航，十一月以來都是下午五時就困的不行，今天能夠做到十一點了，雖然有點熬夜意味。今晚還嘗試了眼藥水，效果顯然，好幾天的視力模糊也得到改善，當然我不知道是不是来自心理作用。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>11-06</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241106/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241106/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/402/800/600.jpg?hmac=OcIeeRs07diT3nIWdiiBYPL0X-zDbDmt-2sjqAbqZHw" alt="Featured image of post 11-06" /&gt;&lt;p&gt;为了更多的理解症状，我有在整理精神方面的书籍，做题家的本性还是不改的。有一本叫做精神焦虑症的自救，看起来更像是手册形式的。这本书更加关注于症状的来源即恐惧感，代入到我的视角会发现，很多事情确实是来自一些不那么透明的情绪。莫名奇妙出现症状? 不，不是这样，一定有什么事情是我所不了解的。我想，有很多情绪可以接近恐惧，我是一个情绪敏感的人，这对我并不困难，很快找到了诀窍，但我发现手册并不指导我去控制他，而是让我去适应。也对，人类对大脑的探究并不先进，尽管这本书看起来已经有三四十年的历史，但是医学并没有什么奇迹发生。我有些迷茫，我控制不了，但是按照心理学说，也许这是大脑对自己的保护，心理上的接受就会自然消失云云，好吧，我并不是很懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个角度的探索出现了一些麻烦。长期以来我的肠胃就非常敏感，于此服用了各种各样的中西药，后来我才知道，很多人认为肠胃和情绪是捆绑在一起，我已经认为焦虑症是与它有联系。是的，我会发生腹泻，便秘，食道反流，胸闷，腹痛，头晕，我的腹痛从很久以前就出现。在六年前大概是2018年我开始出现抑郁状态，我长期希望能够扮演一个正常的人，但我在现实的社交里并没有得到太多反馈，我对很多人抱有敌意，但在网络上我会善良很多。从那时起我开始陷入腹痛的循环，不知道是否有更多的证据说明抑郁与腹痛有关联。我很感谢网络上的朋友们，尽管那时候我陷入非常负面的情绪，他们并没有对我落井下石或是嘲笑，这在我现实所遭遇的完全不同。我说过我是一个情绪敏感的人，我开始发现负面情绪、冲动情绪已经介入我的生活，我想我必须走出去。在二零二零年也正是疫情席卷时期，戴口罩时代相反对我并不折磨，出行、交谈、购物、工作。口罩像能提供安全感的发动机，不过尝试至今，我都没能完全的把握我的情绪。我也知道，哪怕我尽量地克制，我在那个时候把一切归功于完美主义，我的想法很多，包括现在正在编辑的时候。所以在看完这本手册的时候，我恍然的明白了，我太敏感了。我太受情绪影响了。这哪里是什么完美主义，我一直问我到底焦虑什么？我到底在焦虑什么，我真的不知道，为什么躯体化会一直发生。这一切都是情绪在掩盖，而我的脑子为了补充我的不安全感给我找了太多替代的理由，我从来没有质疑过我自己的感觉，这都是错觉，都是错的！这全都是恐惧，抑郁也是恐惧。当恐惧足够的多，让我有了大量的条件反射，这都是无意识的去掩盖，所以我毫不知觉，当焦虑的内容就这样被累积累积堆成山，你怎么做都是错的。这种感觉，太可怕了，我活在虚假之中。那个时候，我的脑子有两个声音，&amp;ldquo;你又想多啦&amp;quot;和&amp;quot;不,你没有&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月5号，完全是让自己缓解和休息的一天，我把心情日记拖延到了7号凌晨，也即是现在，我想我做好准备了，我可以毫不犹豫的按下选择——不，你没有。不能再相信大脑，我要正常的生活，没有什么能妨碍我，一天结束。我发现自己可能很不对劲，这是大脑告诉我的，难道是因为我做了很多以前不做的事，我违背大部分的选择，但不重要，背叛大脑告诉你的事情才重要。当这些违和感出现，我也是知道了自己的焦虑是什么，我每做一个行为都会承受这些负担，我似乎不计余力的去想某个事的架构会有什么后果。诸如我这样做别人会怎样看待我，如果别人很难过被伤害了怎么办，哈哈哈哈哈哈哈，不如让世界毁灭，话是这么说，但是我的心理上要承受却还有很多路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要找个时间去换眼镜了，也许眼睛度数和散光又会让我继续发愁，但不重要，真的不重要&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>11-04</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241104/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241104/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/732/800/600.webp?hmac=S_vMgiOY3HD2WTMhMabE2tNZAqFq85P1HZPaQf4P8Cs" alt="Featured image of post 11-04" /&gt;&lt;p&gt;大修小修总算把这个主题折腾的差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PJAX,进度条,日记模板,CSS美化,评论系统，总之经过cloudflare加速，我电信访问还挺快的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以要重建博客，主要是开始意识到我的记忆在退化，未来的会在哪里也不确定，很害怕随着我的认知可能会变得更差而失去我曾经的看法和价值观念，变成另外的人。警惕与告诉自己珍惜每一刻，所以希望尽量地把此时的我，把我怎么度过的一年，都尽量保留下来。至于博文，后面再来补齐吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>11-03</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241103/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241103/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/874/800/600.webp?hmac=hRCwGlhx29Bx4vkyPfr1WZpX_ZwjWdenLza11oa44UQ" alt="Featured image of post 11-03" /&gt;&lt;p&gt;昨天经历一晚上的挣扎还是发微信给了爷爷。用了WX模块，我在微信传输助手里练习着语音交流，然后选了一些尽量还满意的语音通过模块转发给他。希望这样一来能缓解一些家里的关系。后来果然是天真太多。老人就是老人，没法说服的老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直疼，好疼，不知道当时是怎么想的，就觉得对不起好多人，去给好多人发对不起，结果没有什么用，紧张感，惊恐感，一直在涌来。阿亮还给我发来安慰，问我要不要一起去烈士陵园，我不知道怎么去回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;症状一直持续，脑子戴上了紧锢，闭着眼睛调整呼吸，循环432Hz的纯音乐。我只能最后的记时是半夜四点多，慢慢地终于还是等来了困意。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>11-02</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241102/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241102/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/511/800/600.webp?hmac=37KlWqFT6y5Vg5X5JKWzuMtaIa0WVNBEfOx7Nlh3mro" alt="Featured image of post 11-02" /&gt;&lt;p&gt;有个高中生群友发的演讲分享，是开源社的集会 找了找看到微信公众号有推流，没想到还有考拉说开源也在。这个小弟弟很厉害啊 看下来在同龄人里一点也不紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续上次写网站的想法，一边翻文档一边写测试，也不知道怎么回事，久违的 我的焦虑症开始躯体化，说不好是不是感冒诱发的。翻到Allen的三字口诀，我很安全 都会过去 我很健康。好像和自己争夺了一个小时，等那种紧绷感消失的时候已经下午三点。对这个世界又陌生了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查了很多 nextra vuepress hexo。最后想想 实在是不情愿依赖nodejs，还是用回hugo 。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>11-01</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241101/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241101/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/170/800/600.webp?hmac=7qzDJvXxzxbFpjALLlXvrNtkf-2mbTY3mbEVuDk1yVE" alt="Featured image of post 11-01" /&gt;&lt;p&gt;很早就醒了 但是头好晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻文档的时候无意间发现一篇帖子，摩尔庄园怀旧服更新-万圣节活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万圣节欸，心血来潮有点怀念。想到上回把QQ账号找回来以后好像都没怎么用，用那个号加了交流群 发现这群居然是残影建的群。莫名有点想笑，13年的群还能活到现在么。翻了翻公告，残影已经不在群里了，看着是是几度转手到了小陈手里，夏日好像最开始也不是小陈。随便了，说不定是三月那班人圈不到钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得当时在停运一段时间后，好多人拷贝FLASH资源做私服，摩2、勇士、米巴社区什么的，当时谁谁谁拉我去做站来着，那会学习压力大也就没去，一时间面临好多回忆啊。翻了翻贴吧帖子，摩2和摩勇私服关停了。 最早出单机版的千里马先生在做一个叫兔宝世界的游戏。不得不说他那个狗狗头像太有辨识度了，真的有人能坚持十年都不换的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（进去注册玩了一下，但是好像没有其他人在线。可可爱爱的IP，祝成功，他们真的很坚持，不像我&amp;hellip;..）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还查了一遍FLASH的资料，本来想着能不能集成单机版到手机里，有空玩玩单机也好。没想到FLASH在移动端死的太早，以至于压根没有任何替代，不管是开源的Ruffle还是能用PaleMoon上的lightspark。还是其他奇奇怪怪的号称FLASH兼容的组件都没法启动复杂的swf。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的方案能查到大致是两种，一种是Flash云计算 有一家叫Puffin的 还有一家叫cheerpX。都是付费运行的软件 本质是流传输插件，另一种就是云真机了，估计是虚拟化跑浏览器，像4399游戏盒这种。不管哪种实现都不简单。麻烦地劝退。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>10-31</title>
        <link>https://linmod.de/diray/241031/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://linmod.de/diray/241031/</guid>
        <description>&lt;img src="https://fastly.picsum.photos/id/781/800/600.webp?hmac=B5ptmUeJHQs1_xl9F-iLCfxd_FzxV4LwRhztdqIW47Y" alt="Featured image of post 10-31" /&gt;&lt;p&gt;感冒了今天，不能再熬夜了，我是这么告诉自己虽然做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起来翻到群消息翼酱说急诊，没出事真是太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰转发发现了一个支持中文网节点访问的CDN PAGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;https://console.cloud.tencent.com/edgeone/pages/project/pages-tdjtrp4dyrde/index?name=vue-template&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是测试状态，由于是企鹅云，所以也不知道能免费用多久 翻了下绑定域名需要备案 找了找我手里的备案域名 也快过期了还有几天就，也不是很想续费，也是用不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好消息 晚上喝了很多热水以后精神好多了 桌上凌乱的药瓶和包装盒 我好懒 不想收拾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
